{"sentences": ["Devlet baba 5 \u015eubat 2016 PAYLA\u015e Yorum yaz A Olay ge\u00e7en A\u011fustos ay\u0131nda \u0130stanbul\u2019da ya\u015fanm\u0131\u015ft\u0131.", "\u0130stanbul Emniyet M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Celal Y\u0131lmaz trafikte tart\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131, daha sonra motosikletiyle kendisini evine kadar takip edip kuru s\u0131k\u0131 silah \u00e7eken Ahmet S\u00fcl\u00fc\u015fo\u011flu\u2019nu 3 kur\u015funla \u00f6ld\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fc.", "Celal Y\u0131lmaz ge\u00e7en hafta \u201cme\u015fru m\u00fcdaafa\u201d gerek\u00e7esiyle beraat etti.", "Ancak mahkeme ba\u015fkan\u0131 Asuman Yeti\u015fkin karara muhalefet \u015ferhi koydu.", "Ba\u015fkan me\u015fru m\u00fcdaafa \u015fartlar\u0131n\u0131n olu\u015fmad\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcncesindeydi.", "Bu dava s\u0131radan bir adli vaka de\u011fil.", "Bir kere devlet \u2013 vatanda\u015f ili\u015fkisi a\u00e7\u0131s\u0131ndan sembolik bir \u00f6neme sahip.", "Ayr\u0131ca adaletin bu ili\u015fkiye nas\u0131l bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131n ipu\u00e7lar\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yor.", "Hukuk\u00e7u de\u011filim.", "G\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri birka\u00e7 kez izledikten vard\u0131\u011f\u0131m vicdani kanaat \u015fu.", "Devletin \u201ctehdit\u201d alg\u0131s\u0131na kar\u015f\u0131 refleksi her zaman oldu\u011fu gibi \u201ca\u015f\u0131r\u0131 sert\u201d.", "Tehdit, do\u011frudan var olu\u015f meselesi olarak alg\u0131land\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in hemen bertaraf edilmek isteniyor.", "Adeta \u201csinirli bir el\u201d var.", "An\u0131nda yumruk olabiliyor.", "Ya da teti\u011fi kolayca \u00e7ekebiliyor.", "Bu \u201cdevlet tavr\u0131\u201d toplumda da kar\u015f\u0131l\u0131k buluyor.", "M\u00fcd\u00fcr yard\u0131mc\u0131s\u0131na kuru s\u0131k\u0131 bile olsa silah \u00e7ekersen \u00f6lmeyi g\u00f6ze alm\u0131\u015fs\u0131nd\u0131r \u00e7izgisinde yorum yapan \u00e7ok.", "Zaten motosikletlisin!", "Uzla\u015fmaya \u00e7al\u0131\u015fmak, yat\u0131\u015ft\u0131rmak i\u00e7in u\u011fra\u015fmak zaaf olarak g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.", "Tabii olay\u0131n oldu\u011fu g\u00fcnlerinde \u00fclkede esen ter\u00f6r r\u00fczgar\u0131 da Celal Y\u0131lmaz\u2019\u0131 a\u015f\u0131r\u0131 tela\u015fland\u0131rm\u0131\u015f olabilir.", "Yine de bu tart\u0131\u015fmay\u0131 \u00f6l\u00fcme varmadan sonland\u0131rmak mutlaka m\u00fcmk\u00fcnd\u00fc diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.", "Adaletin devlet \u2013 vatanda\u015f uzla\u015fmazl\u0131\u011f\u0131nda ald\u0131\u011f\u0131 tav\u0131r da \u00e7ok tan\u0131d\u0131k.", "Kutsal devlet sak\u0131ncal\u0131 vatanda\u015fa kar\u015f\u0131yken ba\u015fka ne olabilir ki?", "Ara ara adaletin kafas\u0131 kar\u0131\u015fabilir.", "O zaman da \u201csinirli el\u201d gelir gerekenin\u00a0 yap\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flar.", "Her \u015fey devletin bekas\u0131 i\u00e7in!", "G\u00d6\u00c7\u00dcN DEN\u0130Z KISMI \u00a0 Ge\u00e7enlerde dostlar\u0131mla \u00fctopik g\u00f6r\u00fcnen \u015fu sat\u0131rlar\u0131m\u0131 payla\u015fm\u0131\u015ft\u0131m:\u00a0 \u00a0 \u201cNeden bu kadar \u00e7ok m\u00fclteci bo\u011fulup \u00f6l\u00fcyor?", "B\u00fcy\u00fck f\u0131rt\u0131nalarda denize a\u00e7\u0131ld\u0131klar\u0131 i\u00e7in mi?", "Uzun ve zorluk derecesi y\u00fcksek bir yolcululu\u011fa \u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131 i\u00e7in mi?", "Elbette hay\u0131r!", "Sadece bindikleri deniz ara\u00e7lar\u0131 yetersiz oldu\u011fu i\u00e7in.", "Asl\u0131nda doland\u0131r\u0131ld\u0131klar\u0131 i\u00e7in!", "Yoksa gitmek istedikleri Yunan adalar\u0131 bizim k\u0131y\u0131lar\u0131m\u0131za 10 \u2013 15 mil uzakl\u0131kta.", "Ege Denizi deli\u015fmen bir denizdir ama uygun havalar\u0131 \u00e7oktur.", "Teknelerin teknik \u015fartlar\u0131 asgari kriterleri kar\u015f\u0131lasa \u00f6l\u00fcm oran\u0131 yok denecek seviyelere iner.", "Bu a\u015fa\u011f\u0131l\u0131k insan ka\u00e7ak\u00e7\u0131lar\u0131 insanlar\u0131 g\u00f6z g\u00f6re g\u00f6re \u00f6l\u00fcme g\u00f6nderiyorlarsa buna kar\u015f\u0131 bir tedbir al\u0131nmas\u0131 gerekmez mi?", "Do\u011fal zayiat m\u0131 say\u0131lacak bu \u00f6l\u00fcmler?", "Yeri geldi\u011finde ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctlerine destek \u00e7\u0131kan devlet bu i\u015fi hakk\u0131yla yapan insan ka\u00e7ak\u00e7\u0131lar\u0131na da gizlice destek \u00e7\u0131ks\u0131n o zaman.", "G\u00f6\u00e7\u00fc \u00f6nleyemiyorsak insanca y\u00f6netmeye \u00e7al\u0131\u015fal\u0131m\u2026\u201d \u00a0 Ger\u00e7ek\u00e7ilikten uzakla\u015fm\u0131\u015f\u0131m.", "Bir arkada\u015f\u0131mdan gelen \u015fu yorumla kendime geldim: \u00a0 Kuzular i\u00e7in kurttan medet ummak\u2026\u00a0 M\u00fcltecilerin ya\u015fam\u0131 \u00f6l\u00fcm\u00fc devletlerin umrumda de\u011fil.", "Eminim s\u0131rtlar\u0131ndan eksilen bir y\u00fck olarak g\u00f6r\u00fcyorlard\u0131r her deniz kazas\u0131n\u0131/cinayetini.", "***** \u00a0 K\u00d6Y D\u0130YENLERE \u00a0 \u0130zmir i\u00e7in arada bir kullan\u0131lan i\u00e7i bo\u015f bir tan\u0131mlama var:\u00a0 \u201cT\u00fcrkiye\u2019nin en b\u00fcy\u00fck k\u00f6y\u00fc\u201d.", "K\u00f6y\u00fc a\u015fa\u011f\u0131layan, \u0130zmir\u2019in \u00fclke i\u00e7indeki nesnel konumundan bihaber sakat bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 bu.", "Bak\u0131yoruz, son a\u00e7\u0131klanan iller aras\u0131 gelir ve servet da\u011f\u0131l\u0131mda \u0130zmir beklendi\u011fi \u00fczere \u0130stanbul ve Ankara\u2019dan sonra \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc s\u0131rada.", "Altyap\u0131 hizmetlerine eri\u015fimde de \u0130stanbul\u2019dan sonra ikinci.", "Son n\u00fcfus rakmlar\u0131na g\u00f6re de en fazla g\u00f6\u00e7\u00fc Manisa\u2019dan al\u0131yor.", "Yani hala g\u00f6\u00e7 al\u0131yor.", "Diyece\u011fim o ki, rakamlara bak\u0131p konu\u015fun."]}