{"sentences": ["\u0130lk Bush-Erdo\u011fan g\u00f6r\u00fc\u015fmesinin perde arkas\u0131 22 \u015eubat 2005 PAYLA\u015e Yorum yaz A BUG\u00dcN size tarihi bir ger\u00e7e\u011fi yazmak istiyorum.", "\u00dczerinden iki y\u0131l\u0131 a\u015fk\u0131n zaman ge\u00e7en ve herkesin farkl\u0131 de\u011ferlendirmeler yapt\u0131\u011f\u0131 bir ger\u00e7e\u011fi.", "Ba\u015fkan Bush ile Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n ilk kez ba\u015f ba\u015fa g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fckleri g\u00fcn\u00fc.", "Bu g\u00f6r\u00fc\u015fmeyle ilgili olarak pek \u00e7ok ki\u015fi Ba\u015fbakan Erdo\u011fan\u2019\u0131 su\u00e7lad\u0131.", "Bu g\u00f6r\u00fc\u015fmede Irak\u2019a asker yollanmas\u0131 ve T\u00fcrkiye\u2019deki \u00fcslerin kullan\u0131m\u0131 ile ilgili tutamayaca\u011f\u0131 s\u00f6zler verdi\u011fi s\u00f6ylendi.", "Size bu g\u00f6r\u00fc\u015fmenin perde arkas\u0131n\u0131 ve hangi s\u00f6zlerin verilip verilmedi\u011fini aktaraca\u011f\u0131m.", "Yazd\u0131klar\u0131m\u0131n do\u011frulu\u011fu, aradan y\u0131llar ge\u00e7ip bu g\u00f6r\u00fc\u015fmenin tutanaklar\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131\u011f\u0131 zaman ortaya \u00e7\u0131kacak.", "Tayyip Erdo\u011fan, Bush ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcnde AKP se\u00e7imi yeni kazanm\u0131\u015ft\u0131.", "Bush s\u00f6ze bu konuyla girdi.", "\u2018Se\u00e7imi kazanman\u0131za \u00e7ok memnun olduk.", "\u00c7\u00fcnk\u00fc sizinle \u00e7ok ortak y\u00f6n\u00fcm\u00fcz var\u2019 dedi ve ekledi: \u2018\u0130kimiz de Tanr\u0131\u2019ya inanan insanlar\u0131z.", "Siz de, ben de dine \u00e7ok \u00f6nem veriyoruz.", "Bu ikimiz aras\u0131nda \u00e7ok iyi bir taban olu\u015fturacak.", "\u2019Ba\u015fkan Bush\u2019un bu girizg\u00e1h\u0131, Ba\u015fbakan Erdo\u011fan\u2019\u0131 da, odada g\u00f6r\u00fc\u015fmenin \u00e7evirisini yapan T\u00fcrkleri de \u00e7ok \u015fa\u015f\u0131rtt\u0131.", "Bush\u2019un bu \u2018dini\u2019 giri\u015fine Ba\u015fbakan Erdo\u011fan hi\u00e7bir kar\u015f\u0131l\u0131k vermedi ve klasik nezaket c\u00fcmleleri sarf etti.", "Erdo\u011fan\u2019\u0131n konuyu \u2018es ge\u00e7mesi\u2019 ve mesafeli duru\u015fu Bush\u2019u \u015fa\u015f\u0131rtt\u0131.", "B\u00fcy\u00fck ihtimalle dan\u0131\u015fmanlar\u0131 taraf\u0131ndan yanl\u0131\u015f y\u00f6nlendirildi\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc.", "Ard\u0131ndan T\u00fcrkiye\u2019nin AB \u00fcyeli\u011fi ile ABD\u2019nin verece\u011fi destekten s\u00f6z etti Bush.", "Ve sonras\u0131nda konuya geldi.", "Irak\u2019la ya\u015fanan gerginlik b\u00fcy\u00fck ihtimalle s\u0131cak \u00e7at\u0131\u015fmayla noktalanacakt\u0131.", "ABD\u2019nin T\u00fcrk topraklar\u0131n\u0131 kullanma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131, \u00fcsler, T\u00fcrkiye\u2019nin burada sa\u011flayabilece\u011fi katk\u0131lar.", "Hepsi Bush\u2019un \u00f6n\u00fcndeki dosyalarda vard\u0131.", "Zannedilenin aksine, Ba\u015fbakan Erdo\u011fan bu konular\u0131n hi\u00e7birine \u2018bal\u0131klama\u2019 atlamad\u0131.", "Hepsinde bunlar\u0131n g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclebilece\u011fini, taleplerin pek \u00e7o\u011funun Meclis\u2019in yetkisinde oldu\u011funu s\u00f6yledi.", "Hi\u00e7bir s\u00f6z vermedi.", "Bu talepleri ge\u00e7mi\u015fe dayanan dostane ili\u015fkiler ve m\u00fcttefiklik kapsam\u0131nda ele alacaklar\u0131n\u0131, T\u00fcrkiye\u2019nin b\u00f6lgesel hassasiyetleri oldu\u011funu aktard\u0131.", "Bush ve ekibi \u015fa\u015f\u0131rd\u0131lar.", "A\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmede bulunan T\u00fcrk diplomatlar da en az Bush kadar \u015fa\u015fk\u0131nd\u0131.", "Erdo\u011fan k\u0131rk y\u0131ll\u0131k diplomat gibi davranm\u0131\u015ft\u0131.", "G\u00f6r\u00fc\u015fme b\u00f6ylece noktaland\u0131.", "Amerikan taraf\u0131, AKP ile \u2018mesafeli\u2019 bir ili\u015fki kurabilece\u011finin sinyalini daha ilk g\u00fcnden alm\u0131\u015ft\u0131.", "4 y\u0131ld\u0131r yazd\u0131k, neredeydiniz?", "UZANLAR\u2019a dava a\u00e7\u0131lm\u0131\u015f.", "Halka a\u00e7\u0131k bir \u015firket olan \u00c7EA\u015e\u2019\u0131n paralar\u0131n\u0131, kendilerine ait K\u0131br\u0131s \u0130mar Off Shore\u2019da d\u00fc\u015f\u00fck faizle tutup halka a\u00e7\u0131k \u015firketi zarara u\u011fratt\u0131klar\u0131 gerek\u00e7esiyle.", "Haberi g\u00f6r\u00fcnce g\u00fcleyim mi, a\u011flayay\u0131m m\u0131 bilemedim.", "\u00c7\u00fcnk\u00fc bu k\u00f6\u015fenin okurlar\u0131 bileceklerdir, bu durumu ilk kez 4 y\u0131l \u00f6nce yazd\u0131m.", "4 y\u0131ldan beri defalarca bu konuyla ilgili \u2018su\u00e7 duyurusunda\u2019 bulundum.", "Ama kimse t\u0131nmad\u0131.", "Hem SPK\u2019ya, hem savc\u0131lara defalarca \u00e7a\u011fr\u0131da bulundum.", "Hi\u00e7bir sonu\u00e7 alamad\u0131m.", "\u015eimdi aradan y\u0131llar ge\u00e7ti, dava a\u00e7\u0131ld\u0131.", "Ama bence dava eksik a\u00e7\u0131ld\u0131.", "Benim b\u00fct\u00fcn ihbarlar\u0131ma ra\u011fmen bu davay\u0131 y\u0131llard\u0131r a\u00e7mayanlar, g\u00f6revlerini savsaklayanlar hakk\u0131nda da dava a\u00e7\u0131lmal\u0131yd\u0131.", "\u00c7\u00fcnk\u00fc bu i\u015fte Uzanlar\u2019\u0131n su\u00e7u kadar onlar\u0131n da ihmali s\u00f6z konusu.", "\u00dcniversite aff\u0131 ilk kez mi \u00e7\u0131kt\u0131!", "\u00dcN\u0130VERS\u0130TE aff\u0131 konusunda bir bardak suda f\u0131rt\u0131na kopar\u0131l\u0131yor.", "Ben kendimi bildim bileli, iki \u00fc\u00e7 y\u0131lda bir \u2018\u00fcniversite aff\u0131\u2019 \u00e7\u0131kar.", "\u0130yi de olur.", "Binbir g\u00fc\u00e7l\u00fckle \u00fcniversiteye giren; ama \u00e7e\u015fitli nedenlerle bitirmeye muvaffak olamayan gen\u00e7ler i\u00e7in yeni bir umut kap\u0131s\u0131 a\u00e7\u0131l\u0131r.", "Yanl\u0131\u015f hat\u0131rlam\u0131yorsam, Show Haber\u2019in ba\u015far\u0131l\u0131 sunucusu Defne Samyeli de b\u00f6yle bir af sonras\u0131 \u00fcniversiteye d\u00f6nm\u00fc\u015f, sonras\u0131nda \u2018\u00fcst\u00fcn ba\u015far\u0131 derecesiyle\u2019 diplomas\u0131n\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131.", "\u015eimdi bu aff\u0131 \u00e7\u0131karan AKP olunca \u2018tantana\u2019 ba\u015flad\u0131.", "Yahu bu aff\u0131 \u00e7\u0131karmam\u0131\u015f tek bir h\u00fck\u00fcmet var m\u0131?", "Neymi\u015f, t\u00fcrbanl\u0131lara \u00fcniversite kap\u0131s\u0131 a\u00e7\u0131lacakm\u0131\u015f.", "Ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc takan \u00e7ocuklara hi\u00e7 de\u011filse \u00f6zel \u00fcniversite \u015fans\u0131 tan\u0131mamak zaten ba\u015fl\u0131 ba\u015f\u0131na bir ay\u0131p.", "Bunlara y\u00f6nelik af da m\u0131 \u00e7\u0131kmas\u0131n?", "Kurallar de\u011fi\u015fmedi\u011fine g\u00f6re, bu \u00e7ocuklar\u0131n \u00fcniversiteye d\u00f6nmesinde ne beis var?", "\u0130\u00e7lerinden bir b\u00f6l\u00fcm\u00fc, \u2018e\u011fitim daha \u00f6nemliymi\u015f\u2019 diyerek ba\u015f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131p okula gelse, baz\u0131lar\u0131n\u0131n fikirleri de\u011fi\u015fmi\u015f ve zaten ba\u015f\u0131n\u0131 a\u00e7m\u0131\u015fsa okula geri d\u00f6nse ne olur?", "Bu \u00e7ocuklar bizim \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z de\u011fil mi?", "T\u00fcrkiye\u2019de y\u00f6netenleri ele\u015ftirmek hakk\u0131m\u0131z.", "Ama en az\u0131ndan bunu tutarl\u0131l\u0131k i\u00e7inde ve \u2018insaf \u00f6l\u00e7\u00fclerinde\u2019 yapmal\u0131y\u0131z.", "Aksi halde inand\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 yitiriyoruz.", "NE ZAMAN ADAM OLURUZ?", "A\u011fabeyli\u011fin daha \u00f6nce do\u011fmu\u015f olmakla de\u011fil davran\u0131\u015flarla hak edilen bir s\u0131fat oldu\u011funu anlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z zaman."]}