{"sentences": ["Poligon 24 Haziran 2000 PAYLA\u015e Yorum yaz A Re\u015fit \u00c7A\u011eLAYANG\u0130L Sular durulmuyor \u0130ZM\u0130R Emniyeti'nde sular bir t\u00fcrl\u00fc durulmuyor.", "Son bir y\u0131lda 100'den fazla memur, amir soru\u015fturma ge\u00e7irdi, baz\u0131lar\u0131 hakk\u0131nda davalar a\u00e7\u0131ld\u0131, baz\u0131lar\u0131 i\u00e7in de g\u00f6revsizlik karar\u0131 verildi.", "\u0130\u015fin ilginci, soru\u015fturma ge\u00e7irenlerin \u00e7o\u011fu \u2018\u2018sorumlu\u2019\u2019 d\u00fczeyde polis \u015fefi.", "Yani memuru \u00e7al\u0131\u015ft\u0131racak, disiplini sa\u011flayacak, onlara y\u00f6n verecek d\u00fczeydeki amirler, \u00e7e\u015fitli nedenlerle soru\u015fturma ge\u00e7iriyor.", "Haklar\u0131nda genelevden hara\u00e7 almaktan tutun, \u00e7ete \u00fcyesi olmaya kadar \u00e7e\u015fitli iddialar ortaya at\u0131l\u0131yor.", "\u0130D\u0130ALARIN ger\u00e7ek olup olmad\u0131\u011f\u0131 yarg\u0131 a\u015famas\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kar.", "Ancak \u2018\u2018huzur kenti\u2019\u2019 olarak bilinen \u0130zmir'de polis camias\u0131n\u0131n \u2018\u2018moralsiz\u2018\u2018 oldu\u011fu, yeni bir yap\u0131lanmaya, revizyona gidilmesi gerekti\u011fi g\u00f6zle g\u00f6r\u00fcnen bir ger\u00e7ek.", "Bunlar da ancak disiplinli bir y\u00f6netimle, iyi kadroyla yap\u0131lacak \u015feyler.", "Biz \u0130zmir Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc mensuplar\u0131n bu potansiyele sahip oldu\u011funa, \u015fehrimize yak\u0131\u015fan d\u00fczenlemelerin k\u0131sa s\u00fcrede ger\u00e7ekle\u015ftirilece\u011fine inanmak istiyoruz.", "Yoksa zarar\u0131n\u0131 hem \u0130zmirliler hem emniyet mensuplar\u0131 g\u00f6recek.", "Bizden s\u00f6ylemesi.", "Bir soru\u015fturma daha BU arada Konak \u0130l\u00e7e Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Halim Karata\u015f hakk\u0131nda da soru\u015fturma ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015f.", "Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Hasan Y\u00fccesan'la Ankara'da Polis Akademisi'nde birlikte \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 ve O'nun ard\u0131ndan \u0130zmir'e geldi\u011fi bilinen Halim Karata\u015f'\u0131n pavyon sahibine silah satt\u0131\u011f\u0131, \u0130kmal \u015eubesi'nde g\u00f6revliyken al\u0131mlarda usuls\u00fczl\u00fck yapt\u0131\u011f\u0131 iddialar\u0131 m\u00fcfetti\u015flerce ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor.", "Soru\u015fturmalar\u0131n sonucunu merakla bekliyoruz.", "Ege\u2019nin kalk\u0131nma plan\u0131nda ilk ad\u0131m \u0130ZM\u0130R Ticaret Odas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Ekrem Demirta\u015f, \u2018\u2018\u0130zmir ve Ege B\u00f6lgesi Ekonomik ve Sosyal Kalk\u0131nma Projesi\u2019\u2019 nin ilk ad\u0131m\u0131 workshop \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n sonu\u00e7land\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.", "\u0130ki g\u00fcn s\u00fcren \u00e7al\u0131\u015fmalara 70'i a\u015fk\u0131n uzman ve sekt\u00f6r temsilcisinin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131na dikkati \u00e7eken Demirta\u015f, \u2018\u2018Tar\u0131m ve tar\u0131ma dayal\u0131 sanayi, imalat sanayi ve hizmet sekt\u00f6rlerinin sorunlar\u0131, eksikleri, bu \u00e7al\u0131\u015fmada ortaya konuldu\u2019\u2019 dedi.", "D\u00dcZENLED\u0130\u011e\u0130 bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, \u0130ngiltere'nin Shropshire, Fransa'n\u0131n Charters Ticaret Odalar\u0131'n\u0131n deste\u011fiyle ger\u00e7ekle\u015ftirilen projeyle ilgili \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n ikinci a\u015famas\u0131n\u0131n Eyl\u00fcl'de sonu\u00e7lanaca\u011f\u0131n\u0131 belirten Demirta\u015f, \u2018\u2018Uzmanlar iki g\u00fcnl\u00fck workshop \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131ndan \u00e7\u0131kan sonu\u00e7lar\u0131 de\u011ferlendirerek, proje \u00fcretecek.", "Ekim'de de sosyal ekonomik kalk\u0131nma plan\u0131n\u0131n \u00f6ncelik ve politikalar\u0131 tamamlanarak a\u00e7\u0131klanacak\u2019\u2019 diye konu\u015ftu.", "Destek bekliyoruz PROJEN\u0130N, \u0130zmir ve Ege B\u00f6lgesi'nin kalk\u0131nmas\u0131 ve Avrupa Birli\u011fi ile entegrasyonu hedefledi\u011fini vurgulayan Demirta\u015f, t\u00fcm kurum ve kurulu\u015flar\u0131n deste\u011fini beklediklerini belirtti.", "Proje \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fan Birmingham \u00dcniversitesi T\u00fcrkiye AB \u0130\u015f Ara\u015ft\u0131rma Merkezi Y\u00f6netmeni Dr. Ali \u00d6ktemgil ise \u2018\u2018Burada yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmalardan elde edilen sonu\u00e7lar\u0131, plan ve proje haline getirerek, raporlar\u0131 Br\u00fcksel'e sunaca\u011f\u0131z\u2019\u2019 dedi.", "\u00dcRET\u0130LEN projelere i\u00e7in Avrupa Birli\u011fi'ne aday \u00fclkelerin kulland\u0131\u011f\u0131 fonlardan, maddi destek al\u0131nabilece\u011fini ifade eden \u00d6ktemgil, Br\u00fcksel'le bu konuda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fcklerini ve olumlu yan\u0131t ald\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.", "\u00d6ktemgil, \u0130TO'nun \u00e7ok \u00f6nemli bir proje ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.", "Daha sonra Demirta\u015f ile \u00d6ktemgil, projenin devam\u0131na ili\u015fkin bir protokol imzalad\u0131.", "\u0130ZM\u0130R (DHA) Kestane tesisi temeli Cem'den T\u00dcRK\u0130YE'deki kestane \u00fcretiminin y\u00fczde 42'sini ger\u00e7ekle\u015ftiren Ayd\u0131n'da Kupa G\u0131da Sanayi ve D\u0131\u015f Ticaret'in Organize Sanayi B\u00f6lgesi'ne 50 milyon dolara kuraca\u011f\u0131 dev i\u015fleme tesisinin temelini bug\u00fcn D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 \u0130smail Cem atacak.", "TES\u0130STE soyulmu\u015f dondurulmu\u015f kestane, p\u00fcre \u00fcretilece\u011fini belirten Kupa Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc G\u00fcrkan Renklida\u011f, yan sanayilerle 7 bin i\u015f\u00e7inin \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.", "Renklida\u011f, Ayd\u0131n'\u0131n \u00fcretimde Bursa'n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ti\u011fini de belirterek, \u2018\u2018Kestane merkezi art\u0131k Bursa de\u011fil, Ayd\u0131n\u2019\u2019 dedi.", "Yal\u00e7\u0131n ATA / AYDIN Baba\u2019dan \u00f6\u011f\u00fctler \u0130ZM\u0130R R\u00fc\u015ft\u00fc \u00dcnsal Polis Okulu'nun 600 \u00f6\u011frencisi 9 ayl\u0131k e\u011fitimlerini tamamlay\u0131p emniyet saflar\u0131na kat\u0131ld\u0131.", "\u00d6\u011frenciler, mezuniyet g\u00fcn\u00fcnde davetlilere birbirinden g\u00fczel g\u00f6steriler sundu.", "Kuralar\u0131n\u0131 \u00e7ekip \u00e7e\u015fitli illere atanan \u2018\u2018taze\u2018\u2018 polislere, Okul M\u00fcd\u00fcr\u00fc, \u00f6\u011frencilerin \u2018\u2018Kahraman Baba\u2019\u2019s\u0131 Kahraman Ko\u00e7ak bir konu\u015fma yapt\u0131.", "KO\u00c7AK, \u00e7i\u00e7e\u011fi burnunda polislere, yeni bir ya\u015fant\u0131n\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131nda olduklar\u0131n\u0131 belirterek, \u2018\u2018\u015eerefli bir kurulu\u015fun \u00fcyesi oldunuz.", "\u00dcniforman\u0131za laf getirmeyin.", "Sokaktaki her insan\u0131n polisi olun.", "Atat\u00fcrk ilke ve ink\u0131laplar\u0131ndan ayr\u0131lmay\u0131n.", "Do\u011fru olan her zaman kazan\u0131r\u2019\u2019 diyerek nasihat etti.", "Bayan polislerden baz\u0131lar\u0131, M\u00fcd\u00fcrleri Kahraman Ko\u00e7ak'la vedala\u015f\u0131rken g\u00f6zya\u015flar\u0131n\u0131 tutamad\u0131.", "Futbol heyecan\u0131 \u0130ZM\u0130R Emniyeti'nde birimler aras\u0131nda hal\u0131 saha futbol turnuvas\u0131 d\u00fczenlendi.", "Bozyaka Sosyal Tesisleri'nde d\u00fczenlenen turnuvada polisler galip gelmek i\u00e7in top ko\u015fturuyor.", "48 tak\u0131m\u0131n kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 polis turnuvas\u0131 hayli \u00e7eki\u015fmeli ge\u00e7iyor.", "Son ma\u00e7ta Mali \u015eube, Muhabere \u015eubesi'ni 5-4 yendi.", "Bu gidi\u015fle AB hayal SEL\u00c7UK \u00dcniversitesi Kazalar\u0131 Ara\u015ft\u0131rma \u00d6nleme ve Uygulama Merkezi M\u00fcd\u00fcr\u00fc Prof.", "Dr. \u00d6mer Halis Tombaklar, T\u00fcrkiye\u2019nin, bu s\u00fcr\u00fcc\u00fc profili ve mevcut yol a\u011f\u0131 ile Avrupa Birli\u011fi\u2019ne kabul edilmesinin \u2018\u2018hayal\u2019\u2019 oldu\u011fu g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcnde.", "Tombaklar, \u2018\u2018Trafik Kanunu'nda yap\u0131lacak d\u00fczenlemeler bir an \u00f6nce ele al\u0131nmal\u0131.", "Ge\u00e7 kal\u0131nmas\u0131 hata olur\u2019\u2019 dedi.", "Tebess\u00fcm Travesti sanm\u0131\u015f DEDEKT\u0130F Haydar, t\u00fcm birimlerle birlikte ger\u00e7ekle\u015ftirilen\u2018\u2018Travesti Operasyonu\u2019\u2019na kat\u0131ld\u0131.", "Sokakta m\u00fc\u015fteri bekleyen, pazarl\u0131k yapan ne kadar travesti varsa, hepsi toplan\u0131p \u015fubeye getirildi.", "B\u00fcroda ifadelerinin al\u0131nmas\u0131na ba\u015flanan travestilerin, kalabal\u0131ktan yararlan\u0131p ka\u00e7mamalar\u0131 i\u00e7in Dedektif Haydar'dan koridorda bekleyip dikkatli olmas\u0131 istendi.", "G\u00dcN\u00dcN yorgunlu\u011fuyla \u015fekerleme yapan Dedektif Haydar, a\u00e7\u0131l\u0131p kapanan kap\u0131n\u0131n sesiyle irkildi, koridora bakt\u0131\u011f\u0131nda etek giymi\u015f iki ki\u015finin d\u0131\u015f kap\u0131ya do\u011fru y\u00fcr\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6rd\u00fc.", "Travestilerin ka\u00e7t\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnerek pe\u015flerinden ko\u015fan Dedektif Haydar'\u0131n, kollar\u0131ndan tutup i\u00e7eri sokmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 iki kad\u0131n\u0131n ba\u011f\u0131r\u0131\u015flar\u0131 \u00fczerine, b\u00fcro amiri d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131 ve \u2018\u2018Ne yap\u0131yorsun?", "Onlar misafirim.", "Ziyarete geldiler, \u015fimdi de gidiyorlar\u2019\u2019 dedi.", "NE yapaca\u011f\u0131n\u0131 \u015fa\u015f\u0131ran Dedektif Haydar, hatas\u0131n\u0131 d\u00fczeltmek istedi.", "\u2018Kusura bakmay\u0131n amirim.", "Ben onlar\u0131 travesti sanm\u0131\u015ft\u0131m\u2019\u2019 dedi.", "\u0130ki kad\u0131n\u0131n duyduklar\u0131na inanamaz tarzdaki \u015fa\u015fk\u0131n bak\u0131\u015flar\u0131yla kendine gelen Dedektif Haydar, \u00f6z\u00fcr dilerken \u00e7am devirdi\u011fini anlad\u0131.", "\u0130yice \u00f6fkelenen amir, \u2018\u2018Bundan sonra onlar\u0131 daha iyi tan\u0131rs\u0131n\u2019\u2019 diyerek Dedektif Haydar'a travestilerin bulundu\u011fu nezarethane \u00f6n\u00fcnde sabaha kadar n\u00f6bet tutturdu."]}